［問鏡頭意見］ Fujifilm 想買 23mm 街攝

小弟想買枝街攝鏡頭，筆直 2k-3k ，心水有2枝

1） Fuji XF 23mm f2 全新
2) Sigma art 24mm 1.4 EF mount 二手

1）主要考慮 重量（<300g)、size 隱蔽性，方便街攝，影人冇咁出眾。

2）抵玩，art 畫質唔係講笑，但係重到仆街 (600g)、大舊，街攝會唔會好礙眼

光圈唔係最主要考慮，因為唔太需要散景。暫定唔考慮 XF 23mm f1.4

小弟未比較過兩枝鏡頭既畫質，但係覺得sigma art 會佔優。

跪求意見！

XF 27mm 2.8

xf 23 f2啦
又輕又快又有wr

你又驚23/2影人唔夠出眾
二手24art+個adepter搞咁多嘢都成五六千蚊
不如直接買23/1.4啦

XF 23 夠用
BTW 街攝用FUJINON XF 16mmF2.8 R WR 仲好

你講得都有道理...
其實之前用過sigma art既鏡，覺得幾爽
二來考慮到遲d轉會入 EOS R/Nikon/Sony 都有Adaptor 唔洗賣晒d鏡

但係咁做完全享受唔到富士無反既輕便....
所以1516....

我想影多d類似途人既特寫，所以可能冇咁wide會好少少，不過多個選擇諗，唔該晒

16 2.8又真係冷門咗啲
between 我都係用XF 23 為主

你既然想換系統不如直接換好過，走少好多冤枉路。除非你決定淨係停留apsc就夠，如果你換系統都會成set放，無必要入定FF鏡

Xf23 f2 + Xf56 f1.2

23 f2，雖然醜樣咗啲

如果純畫質黎講 富士同sigma 邊個好d?

唔介意手動可以揀七工匠25mm f/1.8，六舊有找，畫質有驚喜

1...sigma太大支, 唔岩街攝

23f2 好夠用，
sharp過f1.4
掃街唔洗要大光圈啦

推

美孚手足比人打到出腦漿

不可忘記黑警暴行

應該會買 23 f2
依到有冇富士用家 分享下

鍾意富士既色，但係不安於停留係 Apsc 。
觀看緊 Canon EOS R 系，對SONY完全冇好感。

R系就出新機
FF的話, 只影相首選Nikon, 真係用心造機

我好耐之前用緊 Nikon d7200 ，覺得Nikon 都唔錯。

師兄覺得canon 同 Nikon 邊個好，z6同z7 對我黎講太貴 ，FF只afford到萬頭

我都掙扎緊23 F2 or 16 F2.8
本身都有支kit lens 18-55

諗諗下 16 f2.8 同支kit 個range 又差唔多
所以我應該都係諗23 F2

16 f2.8 唔係大光圈，我覺得不如用返kit / 16-55
如果要輕便大光圈，都係 23 f2 好玩d